Il y a proportionnalité entre la masse de maïs et la valeur énergétique.

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.7\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,%
    column{1}={font=\bfseries},%
    column{2,3}={mode=math}}
    Masse (g) & 100 & 140 \\
    Valeur énergétique (kJ) & 334 & v \\
  \end{tblr}
\end{center}

Le coefficient de proportionnalité est $\frac{334}{100}$. Donc~:
\begin{align*}
  v &= 140 \times \frac{334}{100}\\
  v &= 140 \times 3,34\\
  v &= 467,5
\end{align*}

Si je consomme tout le maïs contenu dans la boîte, cela correspond à $467,5\,\text{kJ}$.